警方：囚犯趁值勤員警用智慧型手機看成人影片時脫逃

大阪警方向每日新聞表示，就在性侵與竊盜嫌疑犯樋田淳也（ひだ じゅんや）在今年八月自大阪府富田林警局的牢房內逃跑時，在負責值勤的員警正在用他的智慧型手機觀看「成人節目」。

現年30歲的樋田於今年8月12號自警局內脫逃，在向西逃亡了350公里後於9月29日於日本山口縣再度被逮。期間他偽裝成是正在環島的單車族。

在戒護區內攜帶智慧型手機本身已經違反了內部規定。到目前為止，大阪府警方還只有公開宣布說警員有用智慧型手機觀看棒球、新聞和其他之類的節目，觀看含成人內容一事是在最近才曝光的。

「攜帶智慧型手機已經是可被懲處的違規行為了，所以我們當初的判斷是說沒有必要再追究他到底在看啥，」一名資深員警向每日新聞表示。

大阪警方在10月時宣布已懲處了7名人員，其中包含當時在牢房執勤的員警，他遭到了減薪。在當時，警方解釋說在當天21:00左右樋田逃跑時，員警已經在智慧型手機上看了約40分鐘的節目。嫌犯在當天大約是在19:30到20:00起在富田林警局的會客室會見他的律師，但員警沒能注意到這為期約1小時又45分鐘的會面是如何結束的，而樋田就是在這時逃跑。

下次叫埋個犯一齊睇咪得囉